點解合資格延期年金得咁少

面對人口老化，政府建議向購買延期年金的納稅人，提供稅務扣除的優惠，以鼓勵市民為退休生活作自願性儲蓄。保險業監管局（保監局）受委託發出指引，訂明列為「合資格延期年金保單」（Qualifying Deferred Annuity Policy，簡稱「QDAP」）的條件。

年金是一種用作規劃退休的工具，幫助投保人把累積的儲蓄轉化為在一段時間內的穩定收入。年金有多種類型，延期年金屬其中一種。

延期年金包括累積期和年金領取期兩個階段。在累積期，投保人在一段特定時間內定期支付保費，而付款期與年金領取期通常相隔一段時間，讓保險公司通過投資令金額增長。到了年金領取期，投保人可在期內定期收取年金。

納稅人可就其合資格延期年金保費申請稅務扣除，扣除總額以每課稅年度60,000港元*為上限。

名單:

HKIA: